В решении данной классической задачи был применён алгоритм (предложен Дейкстрой), по которому ресурсы имеют иерархию (порядок), а философы должны строго придерживаться последовательности взятия и освобождения данных ресурсов.